美國前海軍情報官：中國在南海建了三個珍珠港

變態辣椒：為南海和平而建，真的嗎？

美國退休海軍情報官員，前太平洋艦隊情報部主任詹姆斯·法內爾說，中國海軍力量正在高速崛起當中，並對美國全球利益造成嚴重威脅。

2015年退休的法內爾，在強硬的美國軍方中，都屬於鷹派人物。5月14日，他在哈德遜作出了主題為「崛起的中國海軍」的演講。

「未來三十年對美國國家安全最大的威脅，將是中國解放軍和政府正在全力部署的一支全球性的海軍。」

美國退休海軍情報官員，前太平洋艦隊情報部主任詹姆斯·法內爾。（Public Domain）

在美國太平洋艦隊情報部門服務超過15年的法內爾表示，中國正在建造和籌備建造的航空母艦多達六艘，2015年到2018年中國建造的艦艇數量多達85艘，遠遠超過同期美國的22艘。中國也正在葫蘆島建造數量更多、性能更強的核潛艇。他預計，到2030年，中國海軍艦艇數量將多達560艘以上。

「過去十多年中國建造的海軍艦艇比其他國家都更多，過去幾年，中國建造的艦艇數量，是美國的四倍。鑒於中國軍隊所表達的繼續發展海軍的願望，以及中國海軍造船廠的持續增加和建造能力的增強，我預計在可見的未來，中國建造艦艇的數量和噸位都會超過美國。」

他指出，中國在東海、南海的行動越來越具有侵犯性。而過去多年來中國海軍艦艇的航行軌跡，也越來越多地留在全球各個大洋之中。他預計，中國海軍將在未來10年內成為一個名副其實的全球性海軍力量，並對美國造成威脅。

2014年，作為美國第七艦隊情報部門主管的法內爾，兩次公開談論來自中國的軍事威脅，並直接指中國為「敵手」，引起了很大震動。美國媒體的報道說，法內爾也因此受到壓力而退休。

資料圖片：中國人民解放軍海軍南海艦隊的潛艇在海上訓練。（AFP PHOTO CHINA OUT）

在回答提問時法內爾強調，中國在南海的7個人工島嶼中，有三個修建了大型港口和超長的飛機跑道，其規模與美國太平洋艦隊基地珍珠港類似。

「中國在南海修建了7個人工島，其中3個人工島嶼面積和珍珠港一樣大，可以容納航空母艦群，也修建了長達三千米的飛機跑道。但我們很少看到媒體報道說，中國在南海建造了三個珍珠港。」

他認為，中國在南海修建多個大型人工島嶼和海軍基地，目標是為了在必要時封鎖南海航道，以阻斷美國海軍由此前往台灣海峽。

「如果你想一下中國的第一優先目標，就是拿下台灣，這是中國‘崛起’和‘中國夢’的象徵。所以他們必須控制南中國海，阻擋美國海軍，也阻嚇美國在菲律賓發起軍事行動的可能性。」

法內爾分析認為，以他多年與中國軍方打交道的經驗來看，中國共產黨為了自己的執政合法性，必須要奪回台灣，而這也是中國海軍近年高速擴張的主要原因。

「他們會殺掉（台灣）這個會下金蛋的鵝嗎？回答是會的，他們會毫不猶豫地掐斷金鵝的脖子。因為這決定中國共產黨是否能繼續存在下去。」

他認為，隨著中國海軍實力的增強，未來中國和周邊國家發生軍事衝突的可能性大為增加。為此，美國必須做好準備。

自由亞洲電台記者石山華盛頓報道。 責編：申鏵 網編：郭度

當咗南支那海係自己

南海內海化既進度與香港死亡速度成正比

快點襲擊我

之前毒果未爆左一萬億人工島有兩個航母停靠處

2020

我地大支那準備一統天下

中國人民解放軍海軍南海艦隊的潛艇在海上訓練。

刺客在馬路上訓練

多謝奧黑狗

到達400首可以圍住美國打?

南海，算唔算逆權侵佔ing

只攻擊海盜維護漁民權益

2014年，作為美國第七艦隊情報部門主管的法內爾，兩次公開談論來自中國的軍事威脅，並直接指中國為「敵手」，引起了很大震動。美國媒體的報道說，法內爾也因此受到壓力而退休。

為保護國家講真話都要迫走
奧黑馬政府真你痴痴地

馬騮識閪世界政治咩

佢除左識玩下法治，仲識乜